《是你教我們和平遊行是沒用的》呢張圖係海外文宣必用！

張圖係來自BBC既一篇報導 （Hong Kong protests: What LegCo graffiti tells us）

呢句野完全表達左抗爭者既迫不得而同埋當權者對和平集會既無視！

推

呢張圖我見twitter 係好多討論

呢篇報導有哂英文翻譯立會現場既塗鴉究竟講緊乜，唔知鬼佬有無留意度篇野

第一個comment係怪責英國

好多cm好似都係屌英國政府
不過第一唔知係咪都係香港人
第二 我唔玩Twitter 唔太肯定係唔同人係咁屌 定係一個人屌 其他人係佢度cm

啱啱search 呢單新聞個陣見到台仔呢篇文

香港人繼續搞和平遊行千萬次
也不可能得到哪怕只有台灣1/10的民主

如果連台灣在中華民國憲法保障民主自由的環境下都要經過無數場血淋淋的抗爭才能得到今日的自由

那憑甚麼香港在中國一黨專制的極權憲法之中靠著沒有煙火氣息的和平散步運動就能爭取到自己想要的民主呢？

香港人只是單純的在和平的框架下自我閹割

這世界上沒有一個民主國家對抗政府惡法時還在講求和平 自制的

台灣的太陽花運動到了後期 靠著是堅持 勇敢 並與警方對抗

法國的黃背心乾脆就變成一場暴動 因為不如此 政府根本不會在意

韓國的光州事件 更是另一場更血腥的64 但是韓國人沒有逃避

民主是一種很珍貴的東西
這世界上凡是珍貴的東西都需要昂貴的代價

需要付出肉體、人生、家庭、甚至是生命

但香港卻陷入和平 自制 自我維穩的詭異思想
因為香港經濟環境特殊
國際地位特殊
所以中共並不希望用內地或是新疆鎮壓的方式處理香港

但是堵不如疏
與其讓香港人在各種反對中南海政策的高壓裡面爆炸
不如給香港人一個和平的規範框架

讓香港人在框架裡面抒發情緒
並且讓他們以為民主就在不遠處

就像是驢子前面的蘿蔔一樣
永遠看得到 吃不到 但卻又給你們希望 讓你們不至於失控

長久之後

所謂的遊行變成散步運動 毫無意義
散步1、200次 對中南海來說
也只是散步而已

法令照樣通過
政令照樣施行

最後香港人腰越來越軟 生活空間越來越小
血氣與堅持就這樣在一次次散步中消散或者說發洩殆盡

反正香港人會在和平抗爭的框架內自我閹割 自我維穩

還有什麼比這一點對中共政府更有利的？
武力維穩多昂貴啊 還會造成國際社會譴責介入
結果現在香港人都乖乖的自我維穩了
真是標準的優秀中國人

繼續和平遊行 和平散步
國外頂多報導你們的散步運動

然後就沒有然後了

香港人都不為自己抗爭了
外人又有什麼理由插手中國家事呢？

哪怕香港人不承認自己是中國人
但在全世界包括台灣人心中
香港人就是中國人
甚至比台灣還不如

台灣只是在官方交流會被蓋上中國人的印章
香港人則是從裡到外都被全球承認為中國人

所以你們再怎麼散步 和平遊行
我們外面的人 也沒辦法插手幫助你們

因為那是中國的家事

嘴砲誰都會 口頭關心譴責亦不花費力氣
但如果香港人要的只是散步發洩體力和不爽
要的只是外面的人對你們說：你們真慘 加油 我能體會 這種屁話

如果香港人這樣就爽的話 這樣就能接受中共步步緊逼的法令包圍圈的話

不在沉默中爆發 就在沉默中滅亡

那就繼續散步吧 如果香港人認為和平散步就是一種爆發

那中共樂得你們年年爆發幾次

畢竟 散步運動也是有益國人健康
堵不如疏

靠著散步就讓香港人發洩心中不滿
然後繼續伏下身子乖乖當狗
該通行的政令法條 一條都不能少

這樣多好

控制風險又免除武力維穩成本
因為香港人自我維穩
甚至把自我維穩當成一種高尚情操與訴求

對中共來說實在是再划算不過了

就看香港人如何選擇了

是要在無數場沒實質改變的和平遊行中消亡追求民主與法治的內心

還是要用肉體的滅亡與犧牲讓全世界看到香港人追求民主的意志與決心

push

其實淋病之前既回應都認左：

到了過去一星期，我們看到形勢開始令人擔憂，亦令人痛心，所以出現了我剛才說的兩個理由：必須要盡快回復社會的平靜，必須要防止再有執法人員及市民因為雙方意見的分歧或對立而受到傷害。

This is part of Hong Kong – we do have that sort of protest from time to time. But it is on Wednesday that the polarization of views in society relating to this bill has given rise to violence, very serious confrontations, people being hurt, police on the ground being forced to take some of those measures.

我看了過去一星期發生的事，基於我剛才說的兩個考慮，希望社會早日回復一個相對的平靜──這不只是因為星期三的事──亦希望不要有人進一步受到傷害，所以作出了這個決定。

中文quote 哩段先啱

pish